港鐵擬向前線每月派2000元 慰勞處理示威活動員工

在近月社會事件中多次關站、被網民揶揄為「黨鐵」的港鐵（066），擬向合資格全職員工每月發放「特別嘉許獎」2,000元，獎金發放月份追溯至今年6月起，以感謝有關員工在今年6月以來面對嚴峻時刻仍全情投入、盡忠職守。

港鐵今日向全體員工發出「感謝同事處理公眾活動之嘉獎措施」的內部通告。據本報獲得通告指，大型公眾活動自今年6月展開以來，為公司帶來前所未見及多方面的挑戰，儘管港鐵車站及鐵路資產受暴力行為破壞，但同事仍堅守崗位。追溯至今年6月起，合資格全職員工可每月獲得「特別嘉許獎」2,000元。通告中指，合資格同事須經常處理大型公眾活動相關的挑戰，或長時間在該等環境下工作，而有關職務佔相關同事大部份的工作量。一般而言，獲獎者多為前綫、與顧客有直接接觸及需輪值的同事，以及須與他們廣泛及緊密合作的同事。

有關獎金由6月起計，6月至9月的獎金總額會於10月首次發放。換言之，合資格員工目前有機會最多可獲8,000元。港鐵又指，如有同事付出額外的努力支援或處理大型公眾活動相關的工作，而辛勞或頻繁程度相對較輕，個別部門應適當地向相關同事頒發「信念獎」，「信念獎」亦適用於車務部合資格前線兼職或臨時員工，惟通告未有提及「信念獎」的獎賞內容。

港鐵指，各處別總監、部門主管及人力資源管理部代表將會組成委員會，每月共同檢視及審批合資格獲發「特別嘉許獎」的名單。但港鐵未有列明有關獎金計劃何時結束，僅指因應公眾活動發展，公司有完全的酌情權定期檢討「特別嘉許獎」的安排，亦有機會修改或終止而不作另行通知。

另外，個別港鐵員工因處理公眾活動相關工作而難以放取年假，如相關員工獲其上司提名，港鐵會追溯至今年6月起，暫停取消相關員工超出最高累積日數而未放取的年假，亦會放寬相關員工的年假最高累積日數上限，直至2020年底或較後日子。

在近月社會事件中多次關站、被網民揶揄為「黨鐵」的港鐵（066）

就咁睇以為係方向報

聽講最後合資格員工有三位：歐陽百權、金澤培、劉天成

同時每月中聯辦會撥另外一筆特別獎金慰勞佢三人

講撚到我地6月就破壞緊你地咁